Astus kohto ette moisa wallitseia emmd Anna Sohwie Pikkenberg ja kaebas Koggokonna kohtusse: et Juhhan Aderlani naine Liso on mind sõinamd wargaks; wargussega pean ellama ja wargussega pean kohha ostma. Ta ütles: Sa olled uhke omam kohha peale, enne on se tuhk ja põrm kui sa sisse lähhed. Wargussega pean ellama keik teised peawad ka sedda wargust söma mis ma pean warrastama.
Tunnismees: Leno Waartberg, MInna läksin ka nende rio löppetusses sinna, kuulsin ka ni samma kui emmand siin räkis.
Astus ette Juhhan Aderlaan: Wallitseia emmand on enne kurjal nimmel minno naesterahwast ja mind sõimand, et ma pean sant ollema ja ollen tulnud Sallotaha kerjama, kas se kellegi mees, käib kürus ja köwweras, so mees on wande al sepärrast on ta haige. On tedda wargaks söimand, et ta olla karia aedas karjaste käest heino warrastanud Jani ja Taneli käest. Ta on ärwardanud mo naesterahwast lüa, mo naesterahwas hööld: tulle ja lö kui sul õigus on, pärrast on ta hööld: mis sinnust ka saab lüa. Minno naesterahwas hööld: mis sa mind ja minno  meest nenna wägga söimad, egga sinnagi teise Jummala lodud ei olle, sa olled selle samma Jummala  lodud mis keik sa olled se samma tuhk ja pörm mis minnagi.
Koggukonna kohhus katsus neid leppitada ja endisse korralisse rahhosisse taggasi sundida, sedda ei lasknud nemmad mitte tehha.
Kohto wannem Hindrik Lep
Otto Mesila
Jürro Tudeberg
Kirjutaja: G. Wender
